中國四大廢將係邊幾位？

趙括 做膽 點搭好？

趙光義

侯景

自封宇宙大將軍

毛新宇

李景隆?

依條友比史書寫到幾乎搵唔到一個優點

實戰上輸過邊場？

范文虎，張學良

鄭智,董方卓

張學良 ？奉系打遍東北喎，佢仲自己做埋北洋艦隊的領導人，點廢？

又趙括，好多篇文都有幫趙括翻案了

李景隆冇得輸

李景隆做膽真係冇得輸

對連登仔黎講諸葛亮一定做膽先
演義吹大咋嘛

張學良係漢奸

一定係日番谷

李景隆無得輸
好似係唯一 俾人下克上 一城之地贏全國 太平時叛亂成功

趙光義算唔算將？廢得來都收復南唐

佢兩父子就算唔靠國共任何一邊，都足夠擁兵自立兼抗衡日本，但為民族都可以放低哂，真心偉大
按你的準則，九成連登仔都要拉去斬頭

另外，依家討論佢的用兵能力，同人格無關

孫十萬

夠膽話智將係廢將？！

仲有比達

劉峙 豬將軍

領導人呢d名來架姐，李景隆夠係大將軍lead幾十萬人啦，張大帥死左，d人唔係將少帥叫返大師，都知果時d人點睇佢啦

由佢指揮嘅，都唔好話贏，打得好好睇睇嘅戰役係冇，早期都係有老豆同郭松齡backup，佢自己都認

打涿州，打七次都打唔入，飛機火炮毒氣地道坦克鐵軌出齊，最後靠其他人入城幫手勸降

中東路事件準備好哂去打蘇聯，結果慘敗

n次誤判，玩不抵抗，搞到918跟住東北淪陷，光頭叫佢守戰略重地錦州，佢帶兵走埋，東三省送埋俾日本

吸毒玩女，918當晚仲睇緊戲搞到軍官搵唔到佢

叫佢打殘血紅軍，俾人禁住黎屌，死傷被俘數睇到你笑，有幾次仲被人全滅咁濟

點唔廢

仲直接助攻日本同共狗添

蔣介石
咁都輸真喺屌佢老母。

因為佢真係有抗日呀嘛

佢治下收埋北漢添

問題係佢自己好地地做皇帝咪算 偏偏想學大佬咁做將軍又唔諗自己有冇料

兩次宋攻遼都係喺大戰略下出錯而進行 戰術成功都救唔返

其實趙括唔廢
係趙王急於決戰先搞成咁，
仲未計佢多次突圍令到秦死傷過半

大個再睇返d歷史，發覺小學中學讀d歷史9up冇極限，紂王趙括楊廣根本被人砌

50萬人唔夠幾萬人打

馬謖算唔算？令蜀國北伐失敗左

左慈

？

夏侯楙

張學良得啖笑

張作霖下話

佢屠殺建康世族，緊係恨之入骨。

對上一次已經係蘇峻之亂

但佢好似開外卦咁 最尾都可以無俾人處死
連絕食自殺都唔死 痴孖筋：
李景隆絕食十日不死，直到永樂末年逝世[22]。

關羽 張飛呢啲猛將就死得勁on9

佢d戰績被人寫到好似Judy臥底咁

張學良天下第一廢
杜聿明緊隨其後

根本成個政府都係on9
上至皇帝下至將軍
成個國家資源去打都輸俾燕王

死傷過半應該係指伊闕、華陽同長平3場戰加埋既死傷

所有國民黨變節投共嘅將軍

傻撚左？

侯景好廢咩？最多名不副實。

湯恩伯

當日失左荊州同夷陵之戰輸左已經注定蜀國失敗，只不過失左街亭係連北伐最後一絲希望都無埋姐

佢做內奸咋喎，根本可以收成祖皮，但佢專登輸左

doctor lee

葉名琛

thanks

蜀軍已得過半雍涼，再打落去就係長安

可以話勵志。想娶世家之女被拒，跟住一野殺人放火盡搶國家首都

次次覺得唔夠打就自己走先留低啲兵係度打

然後嬲尾開城門投降

就咁睇係，但長安呢d大城唔係短時間可以打得落，而漢中上去補給線太長，條路又險要，補給係一大問題

加上你無左荊州，吳係東邊條戰線又做唔到野，魏果邊可以集中力量去守西邊

從國力、兵源、人口、經濟黎睇，魏果邊次次都係拉長黎打，蜀果邊完全唔夠國力去打

蜀軍糧道無阻，春天出兵便意味著奪魏國秋收之糧，根本無軍糧問題

魏軍再兵多人口，亦無可能將全國軍隊調到長安。而且，魏軍岩岩先石亭大敗

應該係話有名冇實既將軍??

Google吓興勢之戰先啦

另外諸葛亮在位期間 北伐圍落嚟魏係輸畀蜀 魏喺西線畀諸葛亮㩒住嚟砌

西線諸葛亮係有拎過勝利，最大既勝利既第三次北伐都係收復番第一次失利既地盤，其他都係要退兵，點樣㩒住砌？

司馬懿除咗龜縮以外嘅仗都輸喎

石亭魏係戰敗，但問題係吳完全無諗住北上發展，東邊條戰線基本上都穩定左，即係話魏條戰線主要係西邊

你再睇番兩國國力，蜀人口一百萬不到，生產力其實長遠係唔夠供應，特別係連年征戰

蜀道漢中拉條補給線上去其實係好長，地形險要，長安亦唔係短時間可以打得落

問題係人地輸得起嘛，大家打消耗戰，邊個損失大？

不戰不和不守，不死不降不走，相臣度量，疆臣抱負，古之所無，今亦罕有。

主動出戰嘅 魏除左街亭 好似冇一場贏

結果而言咪係魏損失大 諸葛亮以戰養戰 拉近兩國差距 打到去對面領地屯田都重得

若果蜀國損失大啲呀 就唔會興到咁多次北伐啦